【校園放大鏡】師生賣虞美人紙花宣和平

■蔡功譜中學師生日前售賣虞美人紙花並將善款捐予退伍軍人團體。 學校供圖

剛過去的周日（11月11日）是第一次世界大戰結束百年和平紀念日，聖公會蔡功譜中學逾二十名師生於紀念日前夕，到赤柱大街向中外人士售賣象徵紀念戰爭的虞美人紙花，藉此分享和平可貴的訊息。

虞美人花（Poppy）在一戰後被借用作慨嘆戰爭帶來的生命無常，佩戴虞美人亦成為紀念戰爭的習俗。

蔡功譜中學老師及二十多名中三學生日前特別到遊客眾多的赤柱大街售賣虞美人紙花，又以此為主題與外籍遊客英語對話，進行跨學科學習。善款捐予英國皇家退伍軍人協會（香港及中國分會），以紀念和平的可貴及反思戰爭的殘酷。

活動負責人兼該校歷史科主任葉偉文表示，是次活動可讓學生體驗其他國家的風俗，並認識歷史科修訂課程中的「總體戰（Total War）」新增課題，同時了解戰爭帶來的傷害，培養學生的個人優良品格，關心世情。 ■香港文匯報記者 高鈺